罷食中國製泡菜，反害了韓國食肆？

罷食中國製泡菜，反害了韓國食肆？

一段拍攝中國人大量醃製泡菜的舊影片，近日在韓國各大網絡論壇流傳，片中可見製作過程極不衛生，令大批韓國人望而生「畏」，開始罷食中國製泡菜。民眾支持本地貨，理應舉國讚好，但南韓飲食界卻叫苦連天。只因在這個泡菜大國，多數食肆採用的都是 Made in China，結果這個「貪平」之舉，如今反成「趕客」之由。

現時在韓國，食店十有八九皆用中國製泡菜，因為相較韓國產的價格便宜 5 至 7 倍之多。去年泡菜進口額達到 1.5 億美元，成為歷年最高，當中佔 99% 均為中國產。但一段拍攝中國泡菜製作過程的影片，最近在韓國網民之間瘋傳，尤其是看到半裸男浸在混濁的池中，徒手從水裡抓起大量泡菜後，都紛紛倒了胃口，甚至患上「中國泡菜恐懼症」。

雖然南韓食品醫藥品安全處指出，涉事影片拍於 2019 年前，片中泡菜亦非出口用，中國當局更已禁止此類醃製方式，但韓國人仍然敬而遠之。34 歲的張昇烈（장승렬，音譯），在首都圈內一間餐廳的餐牌上發現所用泡菜為中國製，便把整碟稍微推開，直言「中國產的話我不會吃」。首爾一名白領亦指，往常光顧公司附近的韓國菜食肆，但發現幾乎都用中國泡菜後，現時要為午飯的選擇苦惱。

韓國飲食業本已受疫情打擊，如今再經中國泡菜一亂，生意更加難做。水原市一間泡菜鍋專門店的老闆表示：「本來 1 天約有 20 張外賣訂單，現在只剩 5 張，營業額減少超過一半。」首爾西大門區一間飯卷店的金姓東主亦慨嘆：「最近的堂食客都不碰泡菜。外賣顧客也要求以醃蘿蔔代替。即使想改用國產泡菜，但價錢貴上 3 至 4 倍，實在負擔不來。」

大型企業如 CJ 第一製糖、大象及圃美多，擁有 bibigo、宗家及清淨園等國產泡菜品牌，亦被揭發把在華發售的泡菜類商品，標記為「四川醃製泡菜（Paocai）」。部分網民斥其「拋棄國家的品格及尊嚴」，揚言「發動罷買」。各公司均辯解，此舉只為符合中方標準，有業內人士亦指，「根據韓國法律，在中國工場製造的泡菜，不能標記為『韓式泡菜』」（Kimchi）。但基於國家民族感情，加上食品安全考慮，相信短期內韓國人對「中國泡菜」等字樣，都會繼續避之則吉。

唔止泡菜啦，乜撚食得既有支那都唔撚要

中國製咁平當然有原因

不了 健康衛生原因都唔撚食啦

自己國家傳統野走去買支那制就抵死啦

一條核突佬

佢轉食蘿蔔，但分分鐘蘿蔔都係支那製

樂天奶類製品，餅乾，雪糕，有冇用大陸蒙牛？

對低質食肆有害, 好事嚟

政府都教韓國人要身土不二啦
唔聽話吖啦

自己整

轣韓國泡菜都要進口 仲要買支那野 你怪得邊個

泡菜 狗都唔撚食, 係得啲韓畜會食

歐美Tankie幾時屌埋韓國人Asian Hate

泡菜少食些好，濕滯兼辛辣嘢好易誘發敏感(尤其而家回南天入夏)
雖然以前也是食開100%韓國貨

White supremacist!
Worship your white master!

原來自己既特產全部都係中國入口

唔係幫支共，東北泡菜係好食過韓仔.....
韓仔戒泡菜吧

個人口味，我覺得東北泡菜唔好食囉

Kpop 中輸都要抵制

你貪平就一世俾共匪食住

其實捱過幾年就會平番
有市場自然有人投資機器
到時貴到只會係貴支那少少

睇吓你哋想唔想經歷陣痛啫
而換來安全、信心、本土文化，我覺得好化算

好唔好食同食品工場質素係兩回事黎既。。

以為奶共唔洗付出代價咩
用得中國野你就預左要還

台灣佬識做啦